張建宗：12名港裔人士已被黨中央標籤為罪人 已轉達罪人家屬訴求 冀勿再糾纏

民主派追問12名深圳被拘港人近況 張建宗冀勿糾纏

立法會財務委員會早上開會，審議政府第三輪防疫抗疫基金撥款，政務司長張建宗及多名官員出席，民主派議員趁機追問張建宗，會否與12名被深圳拘留的港人家屬會面。公民黨楊岳橋表示，政府申請抗疫基金原意是「救人」，如今政府卻以駝鳥心態處理12條人命，是不人道。民主黨鄺俊宇則指，12名港人已經還柙一個月，生死未卜，家屬希望透過特區官員了解情況，只是一個卑微的要求，促請張建宗回應。

張建宗表示，當局正積極跟進事件，入境處及駐粵辦在過去一段日子，將家屬訴求轉達內地部門，並與家屬保持聯絡，入境處職員亦樂意與家屬會面，又指有關港人是棄保潛逃的通緝犯，希望民主派議員不要糾纏在相關議題，務實處理抗疫撥款，否則會令市民失望。

原文網址：

唔講真係仲以為生存係封建時代.講錯一句野就要拉要鎖,何況正確既定義係乜春都唔講清楚,呢個世界仲有無言論自由,香港仲係咪有言論自由

日日問次次問

香港淨番樽腐乳

罪人

問吓都唔撚得呀光頭宗

咩罪啊
佢話係就係啊

都係果句
政府立場香港台灣都係中國，冇出過中國境點叫潛逃？

擺明知自己入硬暴動先走⋯
走唔到比人捉就知gg
邊有可能放

有罪推定

又話有司法既？
庭都未上就有罪？
咁講真話得唔得架屍長

幾時將佳仔帶去台灣?

721就叫人向前看
12名「偷渡」被送中就叫人唔好糾纏

張建宗你幾時冚家剷？

支那法律係被告搵證據證明自己冇罪

港籍

呢條撚樣真係痴線

721又唔糾纏

老細做左決定又唔糾纏

上次叫唔好糾纏721, 今次又叫, DLLM

標籤

張建宗表示，當局正積極跟進事件，入境處及駐粵辦在過去一段日子，將家屬訴求轉達內地部門，並與家屬保持聯絡，入境處職員亦樂意與家屬會面，又指有關港人是棄保潛逃的通緝犯，希望民主派議員不要糾纏在相關議題，務實處理抗疫撥款，否則會令市民失望。

我被制裁後得返奶共一條路

港共啲稿係不停同一組詞

張建宗勿糾纏自己啲頭髮

陽光司法

自稱台灣係中国領土
又有南海九段線
邊忽係偷渡

一段線
不能少